「支援」你地係讀「支垣」定「支源」

睇翻90年代前啲舊香港新聞係讀「支源」，但唔知點解（我98年）平時從來都未聽過有人咁讀，所有人都係讀支垣，有無人知究竟係幾時開始先改變左個音？

我讀開支那

讀垣

資源係另一樣野？

片？

支援

支援
support?
唔係讀 緩 咩

5:36

「資源」你地係讀「資袁」定「資援」

應該係讀支那

嘩 孟加拉失效

以前支那真係俾人錯覺好似有得傾咁

異讀

以前有開明派，64之後就批鬥到無曬啦

好明顯係個記者讀撚錯啦

傍晚 都係咁

以前聽開人地讀 "旁"
之後話"磅"先係正音

時"間"
又變左時"奸"

我錯，原來有3個讀音

唔講唔知 當年香港班老派建制個個支持回歸後修改基本法 增強香港自治權(好似田少曾鈺成果d) 以為真係有得分到權 結果到今日老派果班比人踢哂出局 得番班on9

其實好怕呢正音,以前何文滙正日提倡
好難頂時“奸”
約定俗成咪幾好

問題係時“奸”唔順口

使唔使咁多負評

支那

但我習慣左讀間同磅

星宿個宿讀叔定秀?

好撚多都係讀支源

1:58

睇你點用姐
星宿就讀秀
宿命就讀縮

即係90年代都仲係支源，但00年代唔知咩原因連新聞都轉曬讀支垣

援助交際
樓主會點讀？

我讀開朱媛

又係何文匯嘅搞作

當年天真打不還手罵不還口，同理大一夜一樣咁無力

如果 聽過有人讀 如古

朱媛

人哋認真問就成班兒燈仔懶好笑咁喺度「支那」、「全部讀錯」

最慘係有班自以為好撚醒嘅人 好似第一日學中文咁 連一字多音呢個concept都唔知

磅晚都順口，時奸真係唔得

亞兜電視家下係第幾台? 好耐無睇喇

反而係「緩」得wun4同wun6

音樂讀音"樂"定音"樂"

我讀開音樂

我讀源助交際，但平時會講支垣

音會跟字義而唔同
音樂相關->鱷
解作愉悅[形/名/動]->洛
敬業樂業[以...為樂]->敬業'樂'業

兩個音都有record係字典入面

支援當然讀CN(日文

Click錯唔係想覆樓上
想就咁出post

而家嘅粵語返到去古代應該都溝通唔到？